台鐵意外原因: 1人列車同時應付故障同時被催要趕準點

普悠瑪列車昨發生嚴重意外，收治37位傷患的宜蘭聖母醫院外科部主任葛耀煌稍早表示，昨無法說話司機尤振仲，則已逐漸恢復，已可言語，上午已被帶往地檢署偵訊。對於駕駛尤姓司機員原是內勤，只有在周六、日加班支援勤務，外界關心該列車駕駛員是否疲勞駕駛，據台鐵員工透露，該名尤姓駕駛員為平時於辦公室處理業務，負責排班，因七堵機務駕駛人力少，導致二線主管支援一線的很多，昨天因人力不足，因此尤姓駕駛下來支援一線，卻遇上車輛故障，列車出現15到20分鐘延誤，沿路調度員一直催，加上得邊開車邊處理列車故障問題，在多重壓力下，加上僅有單人乘務，隨後即發生該起嚴重出軌意外。

上午總統蔡英文才前往聖母醫院視察，據了解幾乎同時間，上午9時30分左右地檢署人員也前來詢問尤振仲相關案情，前後詢問約莫1半小時，並於11時再將尤帶往地檢署，進一步了解案情。聖母醫院表示，今早蔡總統前來醫院探視傷者時，事先有詢問尤的意願，但他拒絕被探視，院方也將他移往獨立區域病房，同時間地檢署人員也前來了解案情。院方表示，依照尤振仲病情狀況仍還不算出院，稍晚還是會回到醫院。

台鐵表示，尤姓司機員1997年到職，行車資歷則有5年，現在擔任運轉副主任，平時擔任排班工作，只有在周六、日會有支援勤務，出勤及作息都相當正常，也算是經驗老到的駕駛員，表現也相當良好。
對於駕駛尤姓司機員原是內勤，只有在周六、日加班支援勤務，外界關心該列車駕駛員是否疲勞駕駛，職安署下午表示，該署早上派員前往檢查，經初步瞭解，尤姓司機員是七堵機務段運轉副主任，也具備司機員資格，主要負責七堵機務段司機員排班，當司機員有人力調度需求時，他會視情形替班。
職安署表示，尤姓司機員過去一周出勤情形為：上周一（15日）休息，上周二、三擔任內勤工作，上周四、五擔任司機員，前天例假休息、昨天出事當日排班擔任司機員。經初步了解，上周四、五他分別加班1小時15分及2小時35分，沒有違反《勞動基準法》。另外，職安署也將進一步調查尤姓司機員發生災害前3個月的工作時間，是否違反《勞基法》相關規定。
針對昨日翻車意外，台鐵產業工會今發出聲明，指近年來台鐵路線養護人力嚴重不足，養護範圍又變長，人力不足問題仍然存在，加上台鐵不斷增開班次，列車編組重複運用，檢修時間也不斷減少，對人員和車輛都造成極大負荷。
台鐵產業工會表示，近年來台鐵路線養護人力嚴重不足，道班縮編，養護範圍又變長，人力不足問題仍然存在；台鐵近年來不斷增開班次，列車編組重複運用，造成檢修時間也不斷減少，本來應該好好檢修的車輛，都因為排班過密，只能簡單進行檢查就繼續值乘任務。對於人員跟車輛都會造成極大的負荷。這些都可能是造成事故的背後原因，也是工會長期呼籲改善的項目，希望在這次事件後政府可以好好處理改善，一定要給民眾一條可以安全回家的路。
台灣鐵道暨國土規劃學會表示，尤姓司機員是指導司機員，平常在辦公室有很多業務要做，要排點，假日還為了一例一休的問題，來貼假日駕駛員的班，第一個他在辦公室裡面疲勞，是否有沒有休假，他的工作狀況應該要了解調查，一個事故發生很多成因，應有很多專業判斷，另外ATP是誰要求關掉，也應調查清楚。
台鐵表示，二線支援一線是正常的事，排除故障不至於影響行車，有關外界認為人力不足問題，台鐵現在已經增補人力，但駕駛訓練需要時間，人力將逐步補足。

好慘，司機，但起碼坐幾年

明明係列車問題 就要司機食死貓

唔係電腦駕駛架咩

一邊做緊野
一邊比人係咁催真係好滋擾

同日本史上最嚴重鐵路出軌時故一樣，又係遲左俾人吹要快啲，日本鐵路公司遲小小都重罰司機，最後超速出軌死幾十人。

福知山線事故
死咗107人

十幾年仲擺左係公司網站頁首

咁高速就緊係電腦駕駛啦

我唔信台鐵要趕點

姐係叫tci落場 出事架嘛

新聞話故障搞到遲左15至20分鐘，站點人員不斷吹收啲，又得司機一個人...

都真係要
見月台預報牌都好少見會遲多過10分鐘
準點率都算幾高

台鐵20-30年前都有故障搞到炒車
到而家都死性不改
點同日本會改善

佢地台灣人真係好惜蔡英文 ，總統見你都唔想見

好憎

人手架，不過好多電腦輔助就真既（例如今次唔知點解熄左既ATP)

全世界主要得啲地鐵類型既鐵路係全電腦駕駛

我覺得似法國里昂車站追撞事故多d
法國單野係有人拉左emergency Barke，之後氣壓鎖死個個brake,車長為左個氣壓表回復正常，打開氣閥放氣，之後繼續行車，為左追時間而加速，但去到要減速嗰時先發現已經減唔到速，最後㩒左緊急制鎖曬所有軌道列車通訊，成列列車撞向喺里昂車站停靠中的列車。

台鐵講話車長回報空氣壓縮機有問題，喺宜蘭停靠有technician 上車幫手，會唔會就係放曬d氣令車頭個表回復正常，之後再開車為左追時間就熄ATP加快（亦有機會係空氣壓縮機問題令ATP太多錯誤訊息而死機)，點知去到新馬站個彎位前就發現減唔到速，結果

我上個月先坐台鐵同一條線 班班車都delay 20分鐘

香港高鐵有冇安全帶

你應該坐出事嗰班吖嘛

有心 講事實個服務係好差
高鐵果隻班次都班班delay